Prottokoll sel 23mal Aprilis 1870.
Koos ollid kohto Peawannem  Hans Ehrenwerth
Kõrwamehhed
Jaan Raudmets 
Jaan Epmann
Kirjutaja H. Saarmo
№ 6.
Kohto ette astus   Mard Pass ja kaebas, et temmal on hobbuse wahhetamisse läbbi  Peter Jermakowi käest 8 rubla sada jänud ja et Peter ei tahha sedda rahha nüüd mitte ennam ärra maksta.
 Peter Jermakow astus ette ja ütles, et temma ei tahha sedda  Mard Passi kahheksad rublad sepärrat ärra maksta, et  Mard Pass on temma käest peale selle hobbusewahhetamisse ühhe teise hobbuse 35 rubla hõbbeda eest ostnud; agga teine pääw on  Mard Pass selle ostetud hobbuse taggasi tonud, ja pallunud Petert ka sedda hobbuse rahha taggasimaksta, agga Peter ei olle muido lubbanud sedda ärramüdud hobbust taggasiwõta, egga sedda rahha ka taggasi anda, kui et Mard Pass peab se kahheksa rubla wõlga tagganemisseks jätma ja et Mard Pass on ka siis lubbanud sedda kahheksad rubla mahha jätta ja sepeäle on Peter siis sedda ärra müdud hobbust tagasiwõtnud ja hobbuse rahha ka taggasi maksnud.
Mard Pass astus ette ja ütles, et temma ei olle mitte sedda kahheksad rubla lubbanud Petrile tagganemisseks jätta, sepärrast, et temma on selle hobbuse näggematta Peetri käest ostnud ja et se hobbune ei olle mitte nisuggune olnud, kui Peter on ütlenud tedda ollewad ja et se hobbone ei olle ennam kui wiis tundi temma käes olnud.
Mõistetud sai, et Peter Jermakow peab seitse rubla Mard Passile  wälja maksma, ja üks rubla jäeb Peetrile tagganemisse eest. 
Se moistminne sai kulutud ja ollid sellega rahhul nihästi   Peter Jermakow kui ka  Mard Pass; ja se mõist. on ka täitedud.
Hans Ehrenwerth XXX
Jaan Raudmets  XXX
Jaan Epmann  XXX
Tunnistusseks kirjutaja H. Saarmo.
